「愛國」親共政客請以身作則

「愛國」親共政客請以身作則
（時事評論員 黃世澤） - 黃世澤

論壇

參選立法會功能組別補選的謝偉銓持有居英權。資料圖片

立法會建築、測量、都市規劃及園境界別補選，出現最詭異的情景，紅鬚綠眼的司馬文，雖然外貌是洋人，但法律上他是不折不扣的中國公民，只持有香港特區護照。但親共陣營的謝偉銓，卻是持有英國公民護照。而謝偉銓被問到會否放棄英國公民護照時，卻顧左而言他，這情景可謂十分之詭異和滑稽。

謝偉銓的英國公民身份，並非因曾在英國居住一段時間而獲得，而是透過俗稱居英權計劃的《1990年英國國籍(香港)法》而獲得，居英權計劃是1989年北京大屠殺後的產物，旨在令香港的專業人士、商界人士等精英可以放心在1997年後留在香港，因為面對一個會胡亂屠殺平民政權，如果沒有一道即時可用的太平門確實十分可怕。

吃兩家茶禮不得善終

在中共越來越失控的今天，持有與中共相反政見的香港人，持有英國公民護照是有必要的，這也是為何Hong Kong Watch主張BNO平權的原因。但居英權計劃不少受惠者，今天都選擇成為中共的代言人，除了謝偉銓，近日聽聞蠢蠢欲動的周融，據悉仍然是英國公民，至少他未曾向公眾出示有內政部確認的Form BN退出英國國籍表格，表明他已經是不折不扣的中國人，而不是天天教人當中國人，但暗裏卻死抱英國公民護照的兩面人。這類人既然對中共如此有信心，為何不主動退出英國國籍，千方百計找藉口保留英國國籍，虛偽得令人厭惡。

站在中共立場而言，這些持有英國國籍或加拿大國籍的所謂親共人士，本身就是所謂國民教育的反面教材，因為這些人講一套做一套，試問權貴人人死抱外國護照不放時，你要香港的平民百姓「愛國」，真開玩笑。如果中共要做好「國民教育」，中聯辦應對所謂愛國人士下達硬指標，死指標，那些在立法會、區議會、全國人大政協等位置的親共人士和直系親屬，應在指定時間前完成放棄外國國籍的工作，否則就召來網上的五毛和憤青群而攻之，甚至剝奪他們的各類官方身份，筆者倒想看究竟習近平敢不敢真的在這個問題上動真格，在「愛國」這個課題上對香港親共人士做起紀律工作。

有部份親共人士得以保留外國國籍，很可能是北京授意，因為中國整個「一帶一路」的滲透大計，還得一些有外國專業資格，有外國國籍的人去參與執行。而香港持外國國籍親共人士，看來沒有那些取得外國國籍的紅二代或高幹子弟那麼礙眼，比較有利中共大計的執行。只不過，西方國家對一帶一路這大計開始有所警惕，替中共做事的親共外籍人士很可能因為他們積極協助中共而被剝奪在西方國家國籍。不要以為這是天方夜譚，以英國國籍法為例，根據《英國國籍法》第40條，Conduciveness to the Public Good是一個剝奪國籍的理由，這包括幫助外國政府進行危害英國利益活動（espionage），筆者相信有部份持英國公民護照的親共人士，很可能在做類似何志平一類的事情，一旦他們為「國家」所做的東窗事發，就算不像何志平般要受審，他們珍而重之的外國護照都還得會失去。

但可以肯定的是，這些持外國護照的親共人士，都是典型吃兩家茶禮的不忠不義之人，吃兩家茶禮的傢伙能得善終的，畢竟很少，被鄙視還是佔多數。

黃世澤
時事評論員

向英國國會舉報佢地啦

呢d人做既野抵觸立法原意